\begin{exoApp}{10}{1}[Anagramme]\label{\formatexo{5}}
Un anagramme est un mot (ou une succession de lettres) formés des mêmes lettres, dans un ordre différent. Combien d'anagrammes peut on former  avec le mot GLACE ? le mot ELEVE ?
\end{exoApp}

\begin{correction} 
GLACE est composé de $5$ lettres distinctes. Il faut placer $5$ lettres distinctes à $5$ places : il s'agit donc d'une permutation de l'ensemble des lettres $\{G,L,A,C,E\}$. Il y a donc $5!=120$ anagrammes possibles.\\~\\
Pour le mot ELEVE, il y a $3$ lettres $E$ et $2$ autres lettres. On place d'abord les $3$ lettres sur $5$ places possibles. Il reste alors $2$ lettres à poser dans les $2$ places restantes. Cela donne donc
\[\binom{5}{3} \times 2 = 20 \textrm{ anagrammes possibles.}\]
\end{correction}
